##### 基的变换
- 基的变换
	- 在同一向量空间下可能存在不同的基或者说[[向量空间的坐标系|坐标系]], 基的变换指更改基使得向量的一个坐标向量映射到另一个的[[坐标变换|线性坐标变换]], 过渡矩阵 $P_{B\to C}$ 是基与基之间的一个[[线性变换|可逆线性变换]], $[\pmb{x}]_C=P_{B\to C}[\pmb{x}]_B$ , 并且  $P_{B\to C}$ 的列是基 $B$ 中向量在基 $C$ 下的坐标向量, 即 $P_{B\to C}=\begin{bmatrix} [\pmb{b}_1]_C & [\pmb{b}_2]_C & \cdots & [\pmb{b}_n]_C \end{bmatrix}$
		-  $[\pmb{x}]_C=P_{B\to C}[\pmb{x}]_B$
		- $(P_{B\to C})^{-1}[\pmb{x}]_C=[\pmb{x}]_B$
		- $(P_{B\to C})^{-1}=P_{C\to B}$
		- $P_{B\to C}=\begin{bmatrix} [\pmb{b}_1]_C & [\pmb{b}_2]_C & \cdots & [\pmb{b}_n]_C \end{bmatrix}$
		- $P_{B\to C} =\begin{bmatrix}p_{11}&p_{12}&\cdots&p_{1n}\\p_{21}&p_{22}&\cdots&p_{2n}\\\vdots&\vdots&\ddots&\vdots\\p_{m1}&p_{m2}&\cdots&p_{mn}\\\end{bmatrix}$
		- $[\pmb{b}_j]_C=p_{1j}\pmb{c}_1+p_{2j}\pmb{c}_2+\cdots+p_{mj}\pmb{c}_m$

>[!example]- 基的变换
>- $\pmb{a}=(1,1)$
>- $B=\{(1,0),(0,1)\}$, $\pmb{b_1}+\pmb{b_2}=\pmb{a}$, $[\pmb{a}]_B=(1,1)$ 标准基
>	- $\pmb{a}=\begin{bmatrix} 1 & 0 \\ 0 & 1 \end{bmatrix} [\pmb{a}]_B$
>- $C=\{(1,2),(0,1)\}$, $\pmb{b_1}-\pmb{b_2}=\pmb{a}$, $[\pmb{a}]_C=(1,-1)$
>	- $\pmb{a}=\begin{bmatrix} 1 & 2 \\ 0 & 1 \end{bmatrix} [\pmb{a}]_C$
>- $D=\{(-1,0),(0,1)\}$, $-\pmb{b_1}+\pmb{b_2}=\pmb{a}$, $[\pmb{a}]_D=(-1,1)$
>	- $\pmb{a}=\begin{bmatrix} -1 & 0 \\ 0 & 1 \end{bmatrix} [\pmb{a}]_D$
>- $P_{C\to D}=\begin{bmatrix} [\pmb{c}_1]_D & [\pmb{c}_2]_D  \end{bmatrix}$
>	- $[\pmb{c}_1]_D=-\pmb{d}_1+2\pmb{d}_2=(-1,2)$
>	- $[\pmb{c}_2]_D=\pmb{d}_2=(0,1)$
>	- $P_{C\to D}=\begin{bmatrix} -1 & 0 \\ 2 & 1 \end{bmatrix}$
>	- $[\pmb{a}]_D=\begin{bmatrix} -1 & 0 \\ 2 & 1 \end{bmatrix}[\pmb{a}]_C$
